<轉貼簡體慎入>大陸網民：好多大陸人話收入高係吹水 大部分唔夠6K 層樓係政府送但係唔比賣

hahaha haha
大陆别的都不行 唯独吹牛逼是世界领先地位
4 weeks ago
156

sofia longlife
大陆人靠吹牛揾食，所谓到歐洲買名牌，是買回来再賣賺錢。廣州人很多房子是20年前他们工作的單位分的房子，現在升值了，就觉得他们很有錢，但他们不會告诉你他们的房子賣出去，要给回單位65%的钱。例如我表哥20年前分有一套房子，现在值300萬(他吹牛說的)，如果賣了300萬65%=1950000給回所属單位，剩下1050000。那不是很有$_$。他们的身家是虚的，只是騙人的。不明白的人以为大陆人很有$_$。
3 weeks ago (edited)
9

Li lin fong
@sofia longlife
你把真相說出來真是太好了
太多大陸人以為自己賺好多錢, 做生意的或許是,打工的就真是別吹牛了。大部分人都是幾千一個月, 不要把自己說到賺很多錢啦！
3 weeks ago
4

月凭栏
@sofia longlife 这节目一看就是让群众做托的。大陆贫富差距严重，人口多，中产的数量是惊人的。买买买其实不是什么问题。并不能因此说骗人，只是少部分的人（但是在庞大人口体量上就不是少数了）赚走了大部分的钱，他们有能力去消费罢了。
3 weeks ago
1

kj Y
吹！我在大陸當主管期間，員工薪資（含加班）頂多四千出頭（兩年前）
3 weeks ago
5

Polar Bear
其实个社会係点，生活在其中嘅人就最明白，无论gov还是其他人怎么说都好。
不过这种让人们感觉自己生活很美好而去不断付出自己的努力的政策是能够令国家层面强大起来，但人们也许一生都活得很累，所以那些经常说西方如何开始落后的人，我觉得你又知道自己的一生又是为了什么而过着这种没有止境的精神上苦累的生活吗。
3 weeks ago (edited)

sofia longlife
@月凭栏 大陆的所谓中产只是等于美国的穷人。只有1%-2%的富人是有钱人。但98%的这种穷人，很多人吹自己很有钱。反而富人不会吹牛。
3 weeks ago (edited)
3

玉佳瓏
@kj Y 确实感觉很多人在吹，也可能是节目筛选出高收入的那些人。我看过网上很多论坛关于薪资的话题，喜欢搭话的多半是家庭主妇、富二代、地产多的包租婆这类。真正高收入的人是拒绝聊这些的，因为太浪费时间。高收入眼中自己还会有更高收入的目标去努力，而不会满足现状。不知道你是哪座城市，主管级别才有6千到一万吧，普通员工3千到5千是正常数字。
3 weeks ago

杨某人
看一个人均八千美元的国家如何吹成人均六万美元，也是很不错！
3 weeks ago
4

CKingx90
成班月薪都冇过5千就系度扮野
1 month ago
64

Cooyu Chao
成都平均月薪5000+ 谢谢
3 weeks ago

南宫逸
我吃不起茶葉蛋
3 weeks ago

JP P
@Cooyu Chao 不过成都低广州一级的城市没有可比性啊
2 weeks ago

Cooyu Chao
@JP P 我只是回应这个答主的看法
2 weeks ago

Breaker Zhang
Cooyu Chao 你估计看错了，他不是说成都，是【成班】，大致代表【全都】的意思。
2 weeks ago
1

Jay He
广州消费高... 但是月薪低
2 weeks ago

Cooyu Chao
@Breaker Zhang 看错了 尴尬 谢谢指教
2 weeks ago

Jiaming HUANG
这些小年轻收入很多都很低的，3、4k很普遍。不少公司解决或补贴住房，生活压力不大，穿着光鲜，很舍得花钱。但其实不少只是办公室里的廉价劳力。
但如果你去工地逛，别看穿的邋里邋遢，普遍薪酬5k+，有点技术的工种8k+也很正常的。
据我对行情的了解，现在广州的苦力劳动，没200一天没人做的。
1 week ago
2

丁力
3k 4k 怎麼生活@@
1 week ago

屌你老母支那狗

鬥吹大會

都唔明點解d大陸人咁有錢，黎到香港乜9都買買買，又笑9香港窮同細，當然都明白佢地只係十幾億人入面最有錢既一小部分，但都真係好撚多人有錢同消費能力高，港幣幾時先可以強勢過人民幣

有層樓

lm

果一少部份已經起碼一千萬人口

緊係人多
但拍埋成個中蟈得閒笑

少部分人因為政府收地賠左一大筆錢另一部分就係中共官員家屬利用職權賺錢

吹得仲勁過連登仔

杨某人
看一个人均八千美元的国家如何吹成人均六万美元，也是很不错！
3 weeks ago

擺明做媒

睇幾線城市
前兩年番過大陸一排傾生意
二線城市做學徒番5日朝9半晚5都有8000人仔
政府工都有1萬人仔
有錢個D叫暴發戶 靠政府收地收樓發達
另外有個大陸親戚當差 住緊XX花園個D獨立屋村
間屋起碼800萬人仔 問佢借部單車係附近渣下
吹兩嘴先知架單車都成萬銀 你諗下佢點解咁有錢

中國有錢班人都係有權，以共產手段賺錢，再係資本市場到用

人哋起碼唔使煩住屋問題

好簡單，試試唔計北上廣深班友就知乜嘢回事 唔從商揾到四千月薪都要偷笑

你呢番說話同意一半，就係垃圾港共攪到港人住納米樓。

但另一半唔同意既係，非洲夠唔使煩土地問題啦，點解唔搬去住？有好多因素要考慮，人身安全，食品安全，政治環境。

政府工1萬人仔1個月?
份糧同雜種差唔多